<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>qingyun039&#39;s blog</title>
    <link>https://qingyun039.github.io/</link>
    <description>Recent content on qingyun039&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2021 21:58:06 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qingyun039.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>日记一</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 21:58:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%B8%80/</guid>
      <description>今天的天气真好啊！没有昨天那么冷，少穿了一件毛衣，整个人都轻轻松松的。下了地铁站后，刚好就公交车来了，还没有等够两分钟。我很不愿站在冷风中等公交车的，一群的人站着在那里，要么就呆呆的望着车来的方向，要么就低着头玩手机，明明你身边围着那么多人，却都没有什么相干，怪尴尬的。我还更怕的就是突然遇见一个公司的人，不问也不是，问也不是，问了之后又再也没什么话说，两个人无语在这冷天还要注意着另一个人或许突然冒出什么奇怪的话。这我宁愿在这冷风中独自走到下一个站。
我在到达公司的前一个站就下车了，因为时间还早，还有十五分钟才到达公司规定的打卡截止时间。天气又好，冬天的阳关那么暖和，我不想错过这一点点美妙的自己的时间，而提早去看见我不想看见的人，接触不想接触的事，面对无法解决的困难。左边是公路，右边是小河，我走在中间的绿道上好像走在两个世界的分界线。阳光有时候被建筑物遮住了，身上有了寒意，我就望着前面的那一片阳光加快的走。一走到阳光下，就放慢脚步，仿佛鱼儿空游在水里，鸟儿静飞在天上。这时候我的感觉就是，不是我晒到了太阳，而是阳光中有了我。
在进公司的这条路上，总能遇到三三两两结伴的少男少女一拨一拨的走过。吃着烤火腿肠或拿着冒着白汽的玉米，相互打闹或者各自玩着手机，无论做什么神态总是那么意气风发。哈！少年人的样子，我羡慕的样子。他们从我身旁走过，我有时候还会回过头去看着他们，看看他们走向哪里，属于什么地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自述</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 21:58:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E/</guid>
      <description>不幸我是一位听力损失患者。所谓“获罪于天，无所祷也”，这里是我的教堂，也是我的战场。
1995年生，今年2020年，25岁，人生近半。
“年纪轻轻，可怎么过哟！”这是爷爷说的话。十几年来是怎么过的，很不容易，但是我都已经过来。 往后几十年，也不会放弃自己。我想最让人难受的是，他们觉得你生理上还挺好的，没有什么大问题， 不必特别在意，但是一旦你外露出哪怕一点点与他们心理上的差异，他们的脸马上就变得很难看， 如看异类一般。好像一切都是我的错，他们只知道一个正常的人应该怎么样怎样，从来不去像一 个不正常的人做到那样该有多难。
并不是一生下来我就听不清楚，我有个很快乐的童年。这并不是说小时候我的听力完全没有问题，可能 只是那时候非常轻微，对我几乎没有影响。仔细回忆起来，大概是学前班或者一二年级的时候，就有点 迹象。记得有次放学回家，走在路上一个同伴突然要跑起来，嚷着说：“你们听，下大雨了，快跑。”此时 天空并没有很暗，我也竖着耳朵听听，似乎听见“呼呼呼”的风声，就说：“那是风声，那是风声。”同伴将 信将疑。可不一会儿，大雨就从远处扫了来，把我们刮成了小“落汤鸡”。还有一次就是我在山上放牛，不知 怎么搞的要回家的时候牵了别人家的牛（可能牛与牛几间实在太像，小小的我分不清楚），那家阿婆隔了 老远看见就开始破口大骂（老人家眼力真好），伙伴们在笑，可我好一会才知道原来骂的正是我。如果再想想， 一定还能想出十件八件这样的小事情，但是这些并没有给我成长造成什么干扰，仍旧聪明伶俐，甚至在猜谜语 的时候，比大我四岁的大哥哥都猜得快。
确定的知道自己耳聋是在初中。那时候放学回家，奶奶在山头上喊我：“林~，林~”，我没有听到。是同伴们听到了 提醒我：“你奶奶叫你呐。”我顺着同伴手指向的方向望去，果然望见我奶奶支着锄头在那向我喊话。我仔细认真的 听，只听见：“林~归去~来呀~哈”。断断续续，听不清楚。我喊道：“什么呀~”。奶奶重复了几次，我终究没听清楚。 如此几次，同伴们都瞧出了端倪，之后就自动帮我传达了。也不知是什么时候，也不知是什么原由，我以默默接受 了这个事实，村里的人也都知道了。可能因为学校极少发生这种隔老远讲话的情况，或人多口杂容易糊弄过去， 老师和同学都还不知道我这种情况。我上课认真听讲，站起来回答问题也回答得出，没人知道我心里头压着块石头。 唯一让人误解的是，我太内向了。这内向的性格，或多或少都与我心中的这块石头有关，有时候看别人热热闹闹的， 很想参与进去，但心里却只能对自己说：“热闹是他们的，我只有好好学习。”我想很多人都很讶异我的成绩吧。
高一的时候我终于和班主任说：“老师，你能不能把我的座位安排到前面，我坐在后面听不清楚。”这是我鼓起了最大勇气能说出来的话了。班主任说：“你成绩好了自然就换到前面来坐了。”她是一位很严肃的女人，可能是我见过的最严肃的女人，我有些怕她。高三的一个夜晚，我在自习室做练习题，脑子里突然“翁嗡嗡”响起来。自此，我在课堂上已经很难听清楚老师讲课了。早上的英语听写我只能随便蒙几个上去，老师叫我起来回答问题我只能一言不发羞愧得满脸通红。过了不久，大概所有人看我都有点怪怪的。我找到了班主任，跟他说了我的情况，还说：“我很怕，我很担心。”班主任跟我说：“你现在最重要的是高考。出现这个情况也可能是压力太大，很焦虑。你要适当的放松自己。高考时肯定不能抛弃的。你看你现在还是可以跟我说话的。”这时是换了另一位男的班主任，样子总是很和气，就连生气也是很搞笑。我能怎么办呢？我怎能知道自己怎么办呢？我太渴望理解和陪同，而我是孤立。我不知道他们怎么看待我，但是除我之外的一切都在按原来的轨道运行，他们是他们的。好像错误是在我，你不能要求别人给你多一份关心。可是我是不能释怀的。
高三那一年给整个高中都蒙上了一层阴影，大学的四年都罩在这阴影下。我一直都不敢回忆我大学的事，潜意识里也将它抹去了。如果我再勇敢一点，再勇敢一点点，我会成为“超人”。无论谁发生了如此大的变故，他都会去推到，破坏，毁灭，最后可能很多人都没有站起来。顺德校区很美，很适合思考。我不会忘记一个地方，一个废弃的工厂，断壁残垣，没有人会到这个地方来。我躲在一面矮墙后，随意捡起草地上的一块石片，在墙上乱划乱画。有一次，我忍不住去穿过工厂后面的荒野，跨过护校的沟渠时一只脚踩进淤泥里，在一棵小树上刻下自己的名，最后翻过长满藤草的铁围栏，看到波浪翻滚的大江和一条延伸入远方的公路。我逃离了学校，感受到了自由，无拘无束的畅快。大学我大概不能忘记这段经历，其它的都可以忘了。
是的，当你无法改变既成的事实就得学会忍受，但是屈服是不可能屈服的。有时候会挣扎，有时候会反抗。填志愿的时候填了“生物信息”，那个时候不知道生物信息是什么，也许是“仇家相见分外眼明”，也许是潜意识的反抗。七年以来，从无所适从疲于应付到慢慢接受设法改变。情绪没有那么容易受到波动了，需要重新审视自己，审视周围，可以直面伤害。我也许还那么年轻，伤害会一直伴随着我，这是一场持久战。
对于大部分病人，最可怕的不是病魔，而是必须承受的孤立感。不是陪伴，不是关心就能缓解，它的对立是“一样”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文测试</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E4%B8%AD%E6%96%87%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 17:56:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E4%B8%AD%E6%96%87%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid>
      <description>测试测试测试</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 16:55:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/my-first-post/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于工资</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B7%A5%E8%B5%84/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B7%A5%E8%B5%84/</guid>
      <description>今天跟朋友出去走走，聊聊天。一起吃完饭，又是他去买了单。这是一个极好得朋友，又是我成长上的长辈，他照顾我的同时也教会了我怎么照顾别人。他结婚了，他有两个孩子，他爸身体不好，他没有买他很喜欢的手机，他连没用完的纸巾也要带走因为是除了钱的，他才跟我说确实有点压力，这饭钱本该我付，我想。但在他突然拿了账单，就要去付款时，我什么也没说出来。我本该把账单夺过来，然后数落他几句让他乖乖把这个任务交给我。他是这样教的，可我这么久了还是没学会。 这样不好，我觉得。于是等他回来，我问他“这多少钱？” “一百六十多”他似乎有所警惕。 “这家店怎么那么贵？” 他看了看账单“小龙虾就要六十八一斤。” “。。。。。。” 沉默了一下，我说“要不我来付吧”。我永远讨厌我这一点，这种摇摆的状态。 “我捶死你，你这么说” “你这不都有有孩子了”我争辩道，那语气却是像自己真的犯了错似的。 “怎么就这点钱都出不起啦！？”架势就像如果我还不相信，他就要把支付宝掏出来来给我瞧。 “上个月，领了一万三的工资”他又补充了这一句。 确实，这个理由很够了，我马上服了软，什么也没有说。（这也是我学不会的）
后来他跟我说他现在每个月的工资是一万一。那么多，尤其是比我的多。他超越了我。从小，我就以他为目标。我要学习成绩有他那么好，我要打篮球有他那么好，我要像他一样外向、向上。后来，我考上了比他更好的高中，上了比他好得多的大学。但是，我不如他，他的情商，他的向上。前年，我们俩都换了一份新工作。那时，我刚毕业一年，觉得前一份工作工资太少又学不到什么东西，毅然裸辞接着就找到了这新工作，月薪九千，一下子多了三千。那时，他因上一家公司要搬迁才离的职，面试了很多家才找的现在这家，工资都没敢要太多。去年我又离职了，他拿了优秀员工奖，他组长跟他说：“你这谈薪资的时候喊得有点低啊”。我面试了很多家公司后几乎要绝望了，原来自己那么差劲，好后悔当初那么天真，如果再有一次机会。。。所幸有了现在这份工作，入职时就又下决心要好好干下去。他再一次拿了优秀员工奖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>悲伤之情</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E6%82%B2%E4%BC%A4%E4%B9%8B%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E6%82%B2%E4%BC%A4%E4%B9%8B%E6%83%85/</guid>
      <description>以前我真是太难过，太悲伤了。以前我想：人不会一直悲伤下去，总是悲伤到了极致后就会自发的笑。这是最最纯真无邪的笑，不为什么的。因此我觉得人不会一直悲伤下去。后来又读了点弗洛伊德的书，新得了一个叫“心理防御机制”得词，便更加自信的以为是。我一直以为那就是最美丽得笑了，无论是世界还是宇宙，无论是一千二百八十年前，还是未来一万年。现在想想是过于苍白了。 人是会一直悲伤下去的。七年来，我没有真正快乐过，这倒说明七年之前我体会到过快乐，不然我不会有这样的抱怨。三年前的悲伤之所以那么刻苦铭心，是因为我还有不悲伤的时候，心情是恬然的。 抑郁大概就是一直的悲伤。希望总是一点一点的被毁灭，坚持也一点一点的被摧残。我以前觉得最糟糕不过是灭亡，但是更糟糕的是不灭亡，也没有新生，而是腐烂。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的笔记本电脑</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E6%96%B0%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E7%94%B5%E8%84%91/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E6%96%B0%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E7%94%B5%E8%84%91/</guid>
      <description>我有了一本新的笔记本电脑。是yoyo给我买的，她说：“这就是你今年的情人节礼物了。”这是我收到过的最贵的礼物了，我一定会好好珍爱它。 小的时候，其实是高中的时候。如果有人对我好，我一定会在心里默默发誓：“之后一定得不辜负了她。”去姑姑家，姑姑总会给我们精心准备好吃，离开的时候我就这样想；到外公哪里去，外公总要塞点钱给铺贴伙食，拒绝不过，感动的泪在眼眶打转的时候，我就这样想。我暗暗下决心，也对自己狠心。不仅仅要努力对的起这些呵护了幼小的我的人，更是相信着自己，也相信着未来。少年的我，总觉得自己一定能变强，总觉得能够撑起一片天。有足够的勇气承担，所以才有足够的勇气接受。那时候虽然日子过得不咋的，可有盼头。 现在呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无聊之聊</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E6%97%A0%E8%81%8A%E4%B9%8B%E8%81%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E6%97%A0%E8%81%8A%E4%B9%8B%E8%81%8A/</guid>
      <description>拿什么来填充汩汩的时间 自从换了一个新工位，累了的时候只要舒展身子，伸长脖子就可以望见玻璃门外面的天和山。天不是蓝天，我从来没有见到过广州有干净的蓝天；山是青山，朦朦胧胧的，我看不清楚。这却不能怪山了，因为是我近视了。 看看天和山并不能使我欣舒，电脑屏幕老挡住我的眼，脖子也不能老挺着。既然不是“悠然见南山”的那种“看”，那还是不看罢。 每天看热榜、头条的，脑袋快要变成跑马场了。这些大事又与我何干呢？但我还是要说一说。 英国政府宣布5G建设中全面禁止华为设备。就有人说：“GDP前十的那几个国家，恐怕是要站美国那边了。”这种情形，让我想到“八国联军”的那段历史。列强（强盗）绝我之心不死。一个人最怕的是被孤立，一个国家大概也如此。然则，今日之中国为昔日中国不能比，后者列强见我弱小起瓜分之心，前者则是列强恐我强大，意欲扼杀于襁褓之中。最近恰好在读《大秦帝国》这本书，秦孝公的秦国与今日之中国颇有相似。如果中华将来可王天下，谁是今日之商鞅。 从小就被教育的高尚品格，爱国呀，善良呀，哪里有什么用武之地，唯有从这些大事件中借以寄托，聊以慰藉了。 像是突然明白了“为什么大人都爱看新闻联播”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有意义的工作</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</guid>
      <description>也许有人跟我一样，现在做的工作并不是自己想要的工作，现在的工作不能让自己快乐。大部分人，他的一辈子的时间，除去吃饭睡觉的，都要花在工作上。如果工作没有乐趣，那就是此生没有乐趣。其他的动物，猫呀狗呀，天上飞的鸟，水里游的鱼，他们出去吃饭睡觉的时间，就是觅食，和嬉戏。他们尚且还有嬉戏带来的欢乐。我一直坚持，你我他，有幸来到这个世界，并不是来受苦的，而是来体验。做着自己不想做的事情终此一生，与绳索之下牛马何异。 生而为人，为什么会沦落到不得不做着自己厌烦的事？今日我时常怀念孩时的农劳时光，以为那时的劳动实在是比现在欢乐得多。很多人不同意我，他说：“你这就坐在室内，风不吹日不晒，肩不挑手不抬的，动动手指头日挣几百元，在地里干活哪有这般舒服。”我说不过他们。大学的时候我说了很多次想回去没有一个人哪怕是随声附和我。我很多次想，如果初中的时候没有考上高中，或者高中没有考上大学，又或者我没有选择这个专业，情况就不是现在这个样子了。道路就这样越走越窄，你却不知道前面还有没有路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相信自己</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description>近来无论做什么，都要在心里问一下自己：“这事到底值不值得做？”进而又一想，总是得出结论：“不值得！”比如前段时间，我是想“好好学学统计学的”，可才过了几天（其实是刚开完前面几节，又看着几页的目录的时候），就觉得并不值得花很多时间和精力了。一来，要学下来觉得遥遥无期；二来，自学怕是只能半桶子水；三来，学了怕是没用，似乎跟涨工资没有直接关系；四来，其它会不会见效快些。这样的拾弃，拾弃，好几个来回，自己也觉得有些无趣，置之一笑之后，想起“有酒且图今日醉”的话。 要么追求，要么享受。那么“等我学好统计学我可以解决这个问题”，要么“统计学真有意思，可以那么解决问题”。如果不是这两样，什么也别做。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面朝大海，春暖花开</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/%E9%9D%A2%E6%9C%9D%E5%A4%A7%E6%B5%B7%E6%98%A5%E6%9A%96%E8%8A%B1%E5%BC%80/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/%E9%9D%A2%E6%9C%9D%E5%A4%A7%E6%B5%B7%E6%98%A5%E6%9A%96%E8%8A%B1%E5%BC%80/</guid>
      <description>面朝大海，春暖花开 从明天起，做一个幸福的人 喂马，劈柴，周游世界 _从明天起，关心粮食和蔬菜 _ 我有一所房子，面朝大海，春暖花开
从明天起，和每一个亲人通信 告诉他们我的幸福 那幸福的闪电告诉我的 我将告诉每一个人
给每一条河每一座山取一个温暖的名字 陌生人，我也为你祝福 愿你有一个灿烂的前程 愿你有情人终成眷属 愿你在尘世获得幸福
我只愿面朝大海，春暖花开 _ 听说海子决定去死，所以写下这首诗。如果这诗描绘的是天堂，这天堂也太朴实，好像每个人都触手可及。诗中重复出现的三个‘幸福’，分别对应自己、熟识的人、陌生人。这些幸福是诗人的全部希冀。这些幸福全部归咎于诗人自己。简单却又无法实现，才突然有了最后的“我只愿面朝大海，春暖花开”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
