<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>青云的博客</title>
    <link>https://qingyun039.github.io/</link>
    <description>Recent content on 青云的博客</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 06:06:30 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://qingyun039.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>测序</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/post/bioinfo/%E6%B5%8B%E5%BA%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:06:30 +0800</pubDate>
      <guid>https://qingyun039.github.io/post/bioinfo/%E6%B5%8B%E5%BA%8F/</guid>
      <description>叔叔的耳朵也突然就很不好了，于是我更加想快点测一测自己的基因。&#xA;在网上搜索了一些相关的产品，对于我来说最合适的应该是微基因的那个测序了。相比于医院或者专门的检测机构，微基因的好处在于可以拿到原始数据，并且采集唾液无疑对普通人来说无疑更加方便。而医院和检测机构在遗传检测的专业性方面更让人放心。我本身也是做生信分析的，相比于拿到一份只标明发现或未致病变异的报告，当然对自己的全基因组测序数据更感兴趣。我很有信心能够自己找到那个变异，就算现在找不到，通过我的努力学习，以后也一定能找到。否则估计别人也找不到。况且，那可是我个人的全基因组测序数据啊，说不定我整个人生运命，都谱写在里头，等着我去发掘。&#xA;微基因商城上有3款产品：《WeGene检测标准版3.0》799元；《WeGene全基因组测序青春版》2499元；《WeGene全基因组测序》3999元。我购买的是《WEGENE 全基因组测序》，原价3999，在商城领了一个690的优惠码，实付3309（过几个星期就是双11，在京东上买优惠800元，还能领行李箱等礼品，感觉亏大了），它承诺达到90G数据，就是30X。青春版只有60G数据，也就是20X。为了保险一点，我选择了经典的30X深度1（但后来一算，为什么20X好像更便宜点，20X是41.6/G，而30X反而要44.4/G）。标准版不是二代测序，是芯片，严格一点并不是全基因组，而是2375万个位点，比3亿（全基因组）个要少很多呢。&#xA;下单两天后，唾液采集盒就送过来了，然后我按照里面的操作说明采集完唾液，又马上交给快递小哥送回去。整个过程简单方便快捷，跟全医院那种抽血检测完全不一样，难怪叫消费级基因检测。&#xA;其实有一个我很担心的问题是，唾液到底能不能代替血液进行检测，它的效果跟直接用血液的检测比起来准确性会受影响吗？我查阅一些资料，其中一篇文章总结道2：&#xA;在严格的方案条件下，唾液可被视为与血液相当的物质，用于 WGS 和 WES 的遗传分析。选择唾液代替血液作为 gDNA 来源不会影响测序指标的准确性和变异检测的准确性，但是更显着的是受到基因组背景，变异类型和所使用的测序技术的影响。&#xA;总体来说，用唾液进行基因检测的效果还是很好的，虽然可能会多一些背景菌之类的DNA，但这些可以使用技术手段排出。我又看了唾液采集器的产品信息，产品名叫ORAcollect DNA OCR-100，是一家叫dnagenotek的外国公司生产的。它官网上关于产品的说明和资粮还是很详细，翻看了几个产品相关的PDF文档，心中的疑虑也几乎消散了。&#xA;大概等了快一个月吧，才终于等到了检测结果。等待期间其实自己挺急也挺担心的，一个是挺期待的，希望尽快拿到结果，开始着手分析；一个是挺不放心国内的这些公司和机构（毕竟自己也是这个圈子的）。我几乎每天都会在它们的APP上看进度，样本入库，实验提取中，上机检测中，虽然什么也看不出来，只能从那预计等待时间中知道还要等很久，没有那么快。其中一次终于邮件发来了数据下机信息，但却是带着一个坏消息：数据量不达标。我更担心，不断咨询客服，但关于技术上的事客服一点也不懂，只是想我承诺：“如果再次不合格，可以申请重新采样或者退款。”我知道自己什么也做不了，只能等待。这种感觉真不好，那没有着落的被动。&#xA;又过了一个星期，终于最终检测成功了。先不管检测结果如何，拿到数据还是很开心的，突然踏实了的感觉。开始迫不及待的看看数据里面有什么了。&#xA;1. Accurate Whole Human Genome Sequencing using Reversible Terminator Chemistry&#xA;2. Validated WGS and WES protocols proved saliva-derived gDNA as an equivalent to blood-derived gDNA for clinical and population genomic analyses | BMC Genomics | Full Text</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>https://qingyun039.github.io/about/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:59:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://qingyun039.github.io/about/</guid>
      <description>真的勇士，敢于直面惨淡的人生</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
